\chapter{Brzozowski提出的算法}

Most minimization algorithms are applied to a DFA. \uline{In the case of a nondeterministic FA, the subset construction is applied first, followed by the minimization algorithm.} In this section, we consider the possibility of applying the subset construction (with useless state removal) after an (as yet unknown) algorithm to yield a minimal DFA. We now construct such an algorithm. (The algorithm described in this section can also be used to construct the minimal Complete DFA, by replacing function subsetopt with subset.)

大多数最小化算法应用于确定性有限自动机($DFA$)。\uline{对于不确定性有限自动机，首先应用子集构造，然后应用最小化算法}。在本节中，我们将考虑在(未知的)算法之后应用子集构造(带无用状态删除)以生成最小$DFA$的可能性。我们现在构造这样的算法。（在本节中描述的算法也可用于通过用 \textit{subset} 替换函数 \textit{subsetopt} 来构造最小完全$DFA$）。

令$M_0 = (Q_0,V,T_0,\emptyset ,S_0,F_0)$ 为一个 $\epsilon$-$free$ $FA$，对其进行最小化，令 $M_2 = ( Q_2,V,T_2,\emptyset,S_2,F_2 ) $ 为最小化的 $DFA$，那么 $ \mathcal{L} (M_0) = \mathcal{L}(M_2) $ ( $Min(M_2)$ 当然也是，详见定义 B.19)。（对本节中剩下的部分我们使用 $Minimal$（性质 B.21））。由于最后构造子集，有一些中间$FA$ $M_1 = ( Q_1,V,T_1,\emptyset,S_1,F_1 )$，于是$M_2 = useful \circ subsetopt(M_1)$。我们要求 $M_1$ 是由 $M_0$ 得到的,那么 $ \mathcal{L}_{FA}(M_2) = \mathcal{L}_{FA}(M_1) = \mathcal{L}_{FA}(M_0)$。

从 $Minimal(M_2)$  （性质 B.21）开始，我们需要：
$$ (\forall p,q,:p\in Q_2 \land q \in Q_2 \land p \not= q : \overrightarrow{\mathcal{L}}(p) \not= \overrightarrow{\mathcal{L}}(q)) \land useful(M_2)   $$ 
对所有的状态$q\in Q_2$，我们有 $q\in P(Q_1$ since $M_2 = useful_s \circ subsetopt(M_1)$。性质 B.25 的子集构造给出： 
$$ (\forall p:p\in Q_2 : \overrightarrow{\mathcal{L}}(p) = (\cup q:q \in Q_1 \land q \in p:\overrightarrow{\mathcal{L}}(q)) ) $$ 
需要充足的条件 on $M_1$ 来确保 $Minimal(M_2)$。相应的条件由下面的推导给出: \\
\mbox{　　　} $Minimal(M_2)$ \\
\mbox{　} $\equiv$ \mbox{　　} {$Minimal$的定义(性质 B.21)} \\
\mbox{　　　} $ (\forall p,q,:p\in Q_2 \land q \in Q_2 \land p \not= q : \overrightarrow{\mathcal{L}}(p) \not= \overrightarrow{\mathcal{L}}(q)) \land useful(M_2)$ \\
\mbox{　} $ \Leftarrow $ \mbox{　　} { 性质 B.25; $M_2 = useful \circ subsetopt(M_1)$ } \\
\mbox{　　　}$ (\forall p,q,:p\in Q_2 \land q \in Q_2 \land p \not= q : \overrightarrow{\mathcal{L}}(p) \not= \overrightarrow{\mathcal{L}}(q) = \emptyset) \land useful(M_2)$ \\
\mbox{　} $\equiv $ \mbox{　　} {$Det'$的定义（性质 B.18）和 $useful_s, Useful_f $（备注 B.13） } \\
\mbox{　　　} $Det'(M^R_1) \land Useful(M^R_1)$ \\
\mbox{　} $\Leftarrow $ \mbox{　　} {$Det'(M) \Leftarrow Det(M)$} \\
\mbox{　　　} $Det(M^R_1) \land Useful(M^R_1)$ \\
$M_1$需要的条件可以通过（反转前缀）$M_1=R \circ useful_s \circ subsetopt \circ R(M_0)$建立。

完全最小化算法（对于任何 $\epsilon$-$free$ $M_0\in FA$ ）如下：
$$  M_2 = useful_s \circ subsetopt \circ R \circ useful_s \circ subsetopt \circ R(M_0) $$

该算法最初由 Brzozowski 在 \cite{Brzo62} 中提出。最初在 Jan van de Snepscheut 在他的博士论文 \cite{vdSn85}中提出该算法时是\uline{模糊的}。本文中，算法的起因是一个教授的私人通讯——埃因霍芬理工大学的Pereman, Mirkin \cite{Mirk65} 的文章中找到了该算法。虽然 Mirkin 引用了 Brzozowki \cite{Brzo64} 的论文，但 Mirkin 的作品是否受 Brzozowki 的最小化工作的影响尚不清楚。Jan van de Snepscheut 的新书\cite{VDSn93}描述了该算法，但既不提供该算法历史，也不提供该算法的引文（除他的论文外）。
